經合組織：世界經濟表現好於預期 明年反彈速度達5% 美國增速好於預期

最後更新 2020年9月16日
美國之音

經濟合作與發展組織（OECD）的報告說，得益於中國和美國經濟前景的改善，世界經濟今年的表現可能要比幾個月前估計的要好，雖然仍然會出現較大幅度的萎縮，但萎縮的幅度將會明顯減小。

經合組織在周三（9月16日）發布的一份報告中說，今年世界經濟將下降4.5%，這是很多年以來的第一次。但是，與6月預測的下降6%相比，經濟表現還是有了明顯的改善。

經合組織指出，雖然經濟預測前景呈現出改善的跡象，但各成員國之間情況差別很大。美國、中國和歐洲情況好於預期，但印度、墨西哥、南非的情況要比預期的更為糟糕。

報告稱，中國將會是20大經濟體中，唯一實現經濟增長的國家，預計增速為2.6%。

全球最大的經濟體美國，情況也好於預期，經濟收縮幅度預計為3.8%。